﻿Sources : http://www.daniweb.com/web-development/php/threads/347696/sending-email-from-localhost-in-xampp-windows
Envoyer des emails en localhost avec XAMPP (Windows)

Avant tout, je tiens à préciser que je l’ai fait sous XAMPP mais qu’il devrait également être possible de le faire sous WAMP (ou autre all-in-one) de façon assez facile je pense.
Je vais donc d’abord expliquer les démarches pour XAMPP et ensuite décrire la façon dont je pense qu’il faudrait le faire avec n’importe quel autre pack.

NOTE 1
Pour pouvoir envoyer un mail via localhost de façon simple, il est préférable de posséder un compte Gmail ou tout du moins un serveur SMTP.
Dans le pire des cas, vous pouvez toujours utiliser le SMTP de votre Fournisseur d’Accès à Internet (comme dans mon cas, Belgacom, dont le serveur SMTP est relay.belgacom.be)

NOTE 2
Je ferai plusieurs fois références à « commenter » et « décommenter » une ligne. Dans les fichiers .ini, les lignes en commentaire sont précédées d’un point-virgule ( ; )

Via XAMPP
Ouvrez le fichier de configuration php.ini (normalement: C:\xampp\php\php.ini)
Cherchez les lignes « SMTP = » et « smtp_port =  » et ajoutez-y les infos de votre serveur SMTP
Mon exemple :
SMTP = smtp.gmail.com
smtp_port = 587
Cherchez la ligne « sendmail_from = « , décommentez-la si elle l’est (normalement oui). Ajoutez-y votre adresse email.
Cherchez la ligne « sendmail_path = « . Commentez celle qui concerne mailtodisk => sendmail_path = « D:\xampp\mailtodisk\mailtodisk.exe »
Décommentez celle qui concerne sendmail et vérifier que le chemin est correct (normalement oui)

Ouvrez à présent le fichier sendmail.ini (normalement C:\xampp\sendmail\sendmail.ini)
Cherchez les lignes « smtp_server= »  et « smtp_port » et mettez-y les informations de votre serveur SMTP (les mêmes que pour le php.ini)
Cherchez les lignes « auth_username= » et « auth_password= » et mettez les informations relatives à votre compte. Dans le cas d’un compte Gmail, il suffit de mettre votre adresse email et le mot de passe que vous utilisez pour vous connecter à Gmail.
Cherchez la ligne « force_sender= » et ajoutez-y une fois encore votre adresse Gmail.

C’est fini ! Redémarrez votre serveur Apache et testez dès à présent votre script ! Si ça ne fonctionne pas, vérifier le fichier error.log dans le dossier de sendmail.



Via d’autres packs (WAMP, …)
Concernant le php.ini, les règles restent les mêmes si ce n’est les chemins qui changent. Par exemple dans WAMP, il me semble que le chemin d’accès au php.ini est : C:\wamp\bin\php\php5.3.9\php.ini

Concernant sendmail, il n’existe pas par défaut dans WAMP, vous pouvez le télécharger ici : http://www.sendmail.com/sm/open_source/

Il ne reste plus qu’à vérifier les chemins de chargement de sendmail dans php.ini et ensuite configurer sendmail.ini et normalement, le tour est joué.

Un petit script pour tester l’envoi d’email
if (isset($_POST['action']) && $_POST['action'] == 'envoyer') {
    $send_error = "";
    $required_fields = array('to', 'subject', 'message');
    foreach ($required_fields AS $v) {
        if (empty($_POST[$v])) {
            $send_error = "Un ou plusieurs champs sont vides, veuillez vérifier le formulaire.";
        }
    }
    if (empty($send_error)) {
        extract($_POST);
        $headers = "From: Sendmail Tests" . PHP_EOL;
        $headers .= 'Content-type: text/html; charset=utf-8' . PHP_EOL;
        if (!mail($to, $subject, $message, $headers)) {
            $send_error = "Erreur lors de l'envoi de l'email :(";
        }
    }
}
?>
<div class="container">
    <div class="page-header">
        <h1>Test d'envoi d'email au format HTML</h1>
    </div>
    <form method="post" action="">
        <?php
        if (isset($_POST['action']) && $_POST['action'] == 'envoyer' && empty($send_error)) {
            echo '<div class="alert alert-success"><a class="close" data-dismiss="alert" href="#">&times;</a>Email envoyé avec succès !</div>';
        } else if (isset($send_error)) {
            echo '<div class="alert alert-error"><a class="close" data-dismiss="alert" href="#">&times;</a>' . $send_error . '</div>';
        }
        ?>
        <div class="control-group">
            <label for="to">Email</label>
            <div class="controls">
                <input type="text" name="to" id="to" class="span12" value="<?php if (isset($_POST['to'])) echo $_POST['to']; ?>" />
            </div>
        </div>
        <div class="control-group">
            <label for="subject">Sujet</label>
            <div class="controls">
                <input type="text" name="subject" id="subject" class="span12" value="<?php if (isset($_POST['subject'])) echo $_POST['subject']; ?>" />
            </div>
        </div>
        <div class="control-group">
            <label for="message">Message (format HTML)</label>
            <div class="controls">
                <textarea name="message" id="message"class="span12" rows="20" cols="50"><?php if (isset($_POST['message'])) echo $_POST['message']; ?></textarea>
            </div>
        </div>
        <div class="form-actions">
            <input type="hidden" name="action" value="envoyer" />
            <button type="submit" class="btn btn-primary">Envoyer</button>
        </div>
    </form>
</div>